內地寄港違禁品逾百種！ 福建人快遞手套、門鈴被捕

香港反送中運動已持續了4個月，中共對香港的管控有增無減。長期關注內地人權及宗教狀況的網媒「寒冬」（Bitter Winter）報道，禁止郵寄到到香港的物品，已由數十種增加到逾百種，陸續有人因寄遞「違禁品」被捕，北京也因為建政70周年成為郵寄「禁區」。

早於今年8月就有傳媒爆出，為切斷對香港抗議者的物資供應，內地政府明令禁止向香港、珠海、深圳等地郵寄雨傘、口罩、對講機、鐳射燈等數十種物品。香港《南華早報》昨日報道，參加反送中活動的抗爭者都將黑色上衣、牛仔褲與波鞋當作制服，通常還會搭配黑色面罩。根據廣東郵政公司「鳳凰集運」於7月11日發出的通知顯示，中國海關要求郵遞公司停止向香港運輸一系列產品：「這些產品包括黃色頭盔、黃色雨傘、旗幟、旗桿、橫幅、手套、面罩、黑色T恤及衣服、鐵棍、螢光體、木棒等。我們不能運送以上產品……感謝你們的支持。」

最近，《寒冬》獲取福建省某快遞公司的內部通知文件，發現最新禁寄香港的物品分類更加仔細，種類繁多，包括攻擊類物品、防禦類物品、訂製類反宣物品等，高爾夫球桿、籐條、頭巾、美國國旗、橫幅、假髮、汽球等多達上百種物品都不允許寄出，且通知註明「包括但不僅限於這些物品」。

「為了防止抗議者用來製作文化衫，現在連布料都不能寄，晾衣杆也因為可能被當作『武器』禁止郵寄。」福建省一名不願透露姓名的快遞公司負責人稱，為了避免香港抗議人士從澳門、台灣取貨，寄往這兩個地區的物品也受到管控，相關的貿易公司、快遞公司生意都受到不少影響。
福建省一快遞公司內部人員透露，福建省公安廳派警員9月駐紮在快遞公司中轉站，嚴格檢查寄往香港的物品。福州市倉山區一生產手套的廠家因向香港郵寄50雙手套，相關人員被捕及審問。同月，倉山區一民眾向香港寄一個門鈴裝置，被派出所以「門鈴有對講機功能」為由拘捕審問。

浙江省也有快遞公司員工告訴《寒冬》，警方要求發現寄往香港的「違規」物品可直接報警。一些快遞公司也因「越線」遭重罰。9月，浙江省寧海市一淘寶店主分別通過寧海韻達公司總部和寧海韻達西店分部，向廣東寄出2個鐳射燈，被深圳一派出所截獲。寧海韻達總公司和西店分部的負責人先後因此被捕審訊，分別被罰款3萬元及2萬元（人民幣；約3.3萬及2.2萬港元）。
「從9月底，公司不斷開會，每天還發好幾次訊息強調，發往北京的貨要嚴查，或者婉拒。一旦被發現沒有開箱驗貨，或是登記訊息和寄件人訊息不一致，就開除經手的快遞員。」江西省一位順豐快遞的工作人員說。

今年8月，國家郵政局、公安部、國家安全部聯合發佈《關於加強國慶70周年慶祝活動期間寄遞物品安全管理的通告》，要求嚴查寄往北京的物品，嚴格實行實名收寄、收寄驗視、過機安檢等管理制度，違規者將遭嚴厲查處。9月15日至10月2日期間，嚴禁收寄北京的低空慢速小型航空器及零件、「遙控地雷」和「炸彈鬧鐘」玩具等物品。

「寄往北京和香港的物品快遞員檢查後，公司還會安排專人拆開驗貨，拆包的事是不會讓顧客知道的。」江西省一位快遞員說，「所有人都處於高度緊張的狀態，很怕接北京的單子，萬一寄了違禁品，直接開除。」

鎖國啦

黑衫/ 布唔比出口香港
咁香港咪求其去越南呀印尼入口囉

仲好, 可以大大聲同中國講唔洗靠佢地都生存到

幫你戒埋淘寶，感謝黨

我買個滑鼠墊都入唔到集運倉，懷疑因為有護墊字眼

唔好做生意算啦

仲淘寶？

直接禁香港啦

To 支共：

仲有，世界工廠在東盟

遲早既事嚟

支那工廠失訂單，無錢要執笠
然後可以轉行高科技行業
中國或成最大贏家

衣服都唔得，你估呢個世界淨係得淘寶

減少對中國嘅依賴
等我地搵多啲唔同貨源
幾時禁賣埋東江水？

直接促進黃色經濟圈建立，香港又贏

直接對香港實施禁運啦

咁胸墊都唔得啦

有人寄模型有把刀都禁寄
on99

有本事禁埋Amazon.

淘寶唔送黎味Amazon

咁就可以印證
究竟係沒有中國人，香港人就完了
還是係沒有香港人，中國人就完了

我突然諗，係咪逐間找D禁品淘下，睇下邊個咁唔守法

不如掉番轉問有咩送得好過啦

我都好想睇到呢個印證